【獵人的慈悲】狩獵季未到 小鹿困冰湖3小時獲獵人救走

獵人原來也有惻隱之心。美國有位獵人見到一隻雄鹿在冰湖上跌跌撞撞無法站起，決定出手救牠而非等牠死亡撿屍。

事發在上周六早上，當時距狩獵季還有2天。賓夕凡尼亞州格里利湖（Greeley Lake）一隻雄鹿被困在離岸約100米的冰湖上。據報牠被困至少3小時，多次嘗試站起來都失敗，後腳因找不到着力點無法撐起。

獵人戴維斯（Josh Davis）見到牠苦苦掙扎心有不忍，決定出手協助。他先登上小船靠近雄鹿，再用繩套住牠的角，後由友人將船拖回岸邊。

戴維斯表示雄鹿上岸後，很快就站起來逃入叢林，「我不想看到牠受苦。我是個獵人，人道地狩獵動物與任由牠在冰上死亡，是有很大的差別的。」賓州狩獵委員會亦讚揚他出手救鹿。

過多兩日就……

賓州狩獵委員會

狩獵搖擺賓州

佢做獵人應該係享受過程多於結果

除非確保自己槍槍爆頭，否則同人道仲有好遠距離，直接認自己心血來潮算啦

加拿大有法例規定喺狩獵季節, 都唔可以獵殺太年輕的獵物.
美國應該都有類似的法例, 唔係獵人慈悲, 只係法例規管佐
不過救獵物脫險就真係為佐享受過程

Red Dead Redemption 2